# Chinese (Simplified) translations for Rayforge package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the Rayforge package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rayforge\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-20 04:50+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-13 11:49+0200\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Checking for package updates..."
msgstr "正在检查软件包更新..."

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "An update is available for {name}."
msgstr "{name} 有可用更新。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Updates are available for {name1} and {name2}."
msgstr "{name1} 和 {name2} 有可用更新。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Updates are available for {name1}, {name2}, and {num} others."
msgstr "{name1}、{name2} 和其他 {num} 个项目有可用更新。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Install All"
msgstr "全部安装"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Package updates found."
msgstr "发现软件包更新。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Packages are up to date."
msgstr "软件包已是最新版本。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Update check failed."
msgstr "更新检查失败。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "Installing package updates..."
msgstr "正在安装软件包更新..."

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Package successfully updated."
msgid_plural "{num} packages successfully updated."
msgstr[0] "软件包更新成功。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "{num_s} packages updated, {num_f} failed."
msgstr "{num_s} 个软件包已更新，{num_f} 个失败。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Failed to update package."
msgid_plural "Failed to update {num} packages."
msgstr[0] "软件包更新失败。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Finished with {num_failed} errors."
msgstr "完成，但有 {num_failed} 个错误。"

#: rayforge/package_mgr/update_cmd.py
msgid "All package updates installed!"
msgstr "所有软件包更新已安装！"

#: rayforge/core/layer.py
#, python-brace-format
msgid "{name} Workflow"
msgstr "{name} 工作流"

#: rayforge/core/doc.py
msgid "Layer 1"
msgstr "图层 1"

#: rayforge/core/step.py
#, python-brace-format
msgid "{power_percent}% power, {speed} mm/min"
msgstr "{power_percent}% 功率, {speed} mm/min"

#: rayforge/core/varset/baudratevar.py
msgid "Baud rate cannot be empty."
msgstr "波特率不能为空。"

#: rayforge/core/varset/baudratevar.py
#, python-brace-format
msgid "'{rate}' is not a standard baud rate."
msgstr "'{rate}' 不是标准波特率。"

#: rayforge/core/varset/baudratevar.py
msgid "Baud Rate"
msgstr "波特率"

#: rayforge/core/varset/baudratevar.py
msgid "Connection speed in bits per second"
msgstr "连接速度（位/秒）"

#: rayforge/core/varset/hostnamevar.py
msgid "Hostname or IP address cannot be empty."
msgstr "主机名或IP地址不能为空。"

#: rayforge/core/varset/hostnamevar.py
msgid "Invalid hostname or IP address format."
msgstr "无效的主机名或IP地址格式。"

#: rayforge/core/varset/intvar.py rayforge/core/varset/floatvar.py
#, python-brace-format
msgid "Value must be at least {min_val}."
msgstr "值必须至少为 {min_val}。"

#: rayforge/core/varset/intvar.py rayforge/core/varset/floatvar.py
#, python-brace-format
msgid "Value must be at most {max_val}."
msgstr "值最多为 {max_val}。"

#: rayforge/core/varset/portvar.py
msgid "Port cannot be empty."
msgstr "端口不能为空。"

#: rayforge/core/varset/portvar.py
msgid "Port must be a number."
msgstr "端口必须是数字。"

#: rayforge/core/varset/serialportvar.py
msgid "Serial port cannot be empty."
msgstr "串口不能为空。"

#: rayforge/core/capability.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Cut"
msgstr "切割"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "Optionally force a specific laser head"
msgstr "可选地强制使用特定的激光头"

#: rayforge/core/capability.py rayforge/ui_gtk/canvas2d/simulation_controls.py
msgid "Power"
msgstr "功率"

#: rayforge/core/capability.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Cut Speed"
msgstr "切割速度"

#: rayforge/core/capability.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Air Assist"
msgstr "辅助吹气"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "Kerf"
msgstr "切口宽度"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "The effective width of the laser beam"
msgstr "激光光束的有效宽度"

#: rayforge/core/capability.py rayforge/pipeline/steps.py
msgid "Engrave"
msgstr "雕刻"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "Engrave Speed"
msgstr "雕刻速度"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "Score"
msgstr "划线"

#: rayforge/core/capability.py
msgid "Score Speed"
msgstr "划线速度"

#: rayforge/core/expression/errors.py
#, python-brace-format
msgid "Syntax Error: {message}"
msgstr "语法错误：{message}"

#: rayforge/core/expression/errors.py
#, python-brace-format
msgid "Unknown variable or function: '{name}'"
msgstr "未知的变量或函数：'{name}'"

#: rayforge/core/expression/errors.py
#, python-brace-format
msgid "Cannot use operator '{op}' between types '{left}' and '{right}'"
msgstr "不能在类型 '{left}' 和 '{right}' 之间使用运算符 '{op}'"

#: rayforge/core/sketcher/sketch.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/sketch_properties.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/sketch.py
msgid "Sketch Parameters"
msgstr "草图参数"

#: rayforge/core/sketcher/sketch.py
msgid "Parameters that control this sketch's geometry"
msgstr "控制此草图几何形状的参数"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/equal_length.py
msgid "Equal Length"
msgstr "等长"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/parallelogram.py
msgid "Parallelogram"
msgstr "平行四边形"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/point_on_line.py
msgid "Point on Line"
msgstr "点在线上"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/collinear.py
msgid "Collinear"
msgstr "共线"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/tangent.py
msgid "Tangent"
msgstr "相切"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/distance.py
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/vertical.py
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/equal_distance.py
msgid "Equal Distance"
msgstr "等距"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/perpendicular.py
msgid "Perpendicular"
msgstr "垂直"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/symmetry.py
msgid "Symmetry"
msgstr "对称"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/horizontal.py
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/angle.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/diameter.py
msgid "Diameter"
msgstr "直径"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/coincident.py
msgid "Coincident"
msgstr "重合"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/radius.py
msgid "Radius"
msgstr "半径"

#: rayforge/core/sketcher/constraints/aspect_ratio.py
msgid "Aspect Ratio"
msgstr "宽高比"

#: rayforge/core/sketcher/tools/select_tool.py
msgid "Add Radius"
msgstr "添加半径"

#: rayforge/core/sketcher/tools/select_tool.py
msgid "Add Distance"
msgstr "添加距离"

#: rayforge/core/sketcher/tools/select_tool.py
msgid "Add Diameter"
msgstr "添加直径"

#: rayforge/core/sketcher/tools/arc_tool.py
msgid "Add Arc"
msgstr "添加圆弧"

#: rayforge/core/sketcher/tools/circle_tool.py
msgid "Add Circle"
msgstr "添加圆形"

#: rayforge/core/sketcher/tools/line_tool.py
msgid "Add Line"
msgstr "添加直线"

#: rayforge/core/sketcher/commands/fillet.py
msgid "Add Fillet"
msgstr "添加圆角"

#: rayforge/core/sketcher/commands/text_box.py
msgid "Add Text Box"
msgstr "添加文本框"

#: rayforge/core/sketcher/commands/fill.py
msgid "Add Fill"
msgstr "添加填充"

#: rayforge/core/sketcher/commands/fill.py
msgid "Remove Fill"
msgstr "移除填充"

#: rayforge/core/sketcher/commands/constraint.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Edit Constraint"
msgstr "编辑约束"

#: rayforge/core/sketcher/commands/chamfer.py
msgid "Add Chamfer"
msgstr "添加倒角"

#: rayforge/core/sketcher/commands/rounded_rect.py
msgid "Add Rounded Rectangle"
msgstr "添加圆角矩形"

#: rayforge/core/sketcher/commands/rectangle.py
msgid "Add Rectangle"
msgstr "添加矩形"

#: rayforge/core/sketcher/commands/text_property.py
msgid "Modify Text Property"
msgstr "修改文本属性"

#: rayforge/core/sketcher/commands/point.py
msgid "Move Point"
msgstr "移动点"

#: rayforge/core/sketcher/commands/point.py
msgid "Unstick Junction"
msgstr "取消连接点"

#: rayforge/core/sketcher/commands/live_text_edit.py
msgid "Edit Text"
msgstr "编辑文本"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Missing Command Letter"
msgstr "缺少命令字母"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"G-code commands need a letter followed by a value. The command letter was "
"not found."
msgstr "G代码命令需要一个字母后跟一个值。未找到命令字母。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Invalid Number Format"
msgstr "无效的数字格式"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"The value is missing or not in the correct numeric format. Check your G-code "
"syntax."
msgstr "值缺失或格式不正确。请检查您的G代码语法。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unknown Command"
msgstr "未知命令"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"This Grbl setting command is not recognized or supported. Check the command "
"syntax."
msgstr "此Grbl设置命令未被识别或支持。请检查命令语法。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Negative Value"
msgstr "负值"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "A positive number is required here, but a negative value was received."
msgstr "此处需要正数，但接收到负值。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Homing Disabled"
msgstr "回原点已禁用"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Homing is not enabled in settings. Enable homing ($22=1) to use this feature."
msgstr "设置中未启用回原点。启用回原点（$22=1）以使用此功能。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Pulse Time Too Short"
msgstr "脉冲时间太短"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Minimum step pulse time must be greater than 3 microseconds. Check setting "
"$0."
msgstr "最小步进脉冲时间必须大于3微秒。请检查设置$0。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Memory Error"
msgstr "内存错误"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Settings reset to defaults due to a memory read failure. Reconfigure your "
"settings if needed."
msgstr "由于内存读取失败，设置已重置为默认值。如需要，请重新配置您的设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Machine Busy"
msgstr "机器忙碌"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"This command can only be used when the machine is idle. Wait for the current "
"job to finish."
msgstr "此命令只能在机器空闲时使用。请等待当前作业完成。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Commands Locked"
msgstr "命令已锁定"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Cannot send commands while in alarm or jog mode. Clear the alarm state first."
msgstr "在报警或点动模式下无法发送命令。请先清除报警状态。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Homing Required"
msgstr "需要回原点"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Soft limits cannot be enabled without homing also enabled. Enable homing "
"first ($22=1)."
msgstr "不启用回原点就无法启用软限位。请先启用回原点（$22=1）。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Line Too Long"
msgstr "行太长"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"The command line has too many characters and was ignored. Check your file "
"formatting."
msgstr "命令行字符太多，已被忽略。请检查您的文件格式。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Setting Too High"
msgstr "设置值过高"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"This setting exceeds the maximum step rate supported. Use a lower value."
msgstr "此设置超过了支持的最大步进速率。请使用较低的值。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Door Open"
msgstr "门已打开"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"The safety door was detected as open. Close the door and resume operation."
msgstr "检测到安全门已打开。请关闭门并恢复操作。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Build info or startup line exceeds storage limit. Shorten the line."
msgstr "构建信息或启动行超出存储限制。请缩短该行。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Target Out of Range"
msgstr "目标超出范围"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Jog target is beyond the machine's travel limits. Move to a position within "
"range."
msgstr "点动目标超出了机器的行程限制。请移动到范围内的位置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Invalid Jog Command"
msgstr "无效的点动命令"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Jog command is missing '=' or contains prohibited G-code. Check the jog "
"syntax."
msgstr "点动命令缺少'='或包含禁止的G代码。请检查点动语法。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Laser Mode Error"
msgstr "激光模式错误"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Laser mode requires PWM output to work. Check your hardware configuration."
msgstr "激光模式需要PWM输出才能工作。请检查您的硬件配置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unsupported Command"
msgstr "不支持的命令"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"This G-code command is not supported by the machine. Check your post-"
"processor settings."
msgstr "此G代码命令不被机器支持。请检查您的后处理器设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Conflicting Commands"
msgstr "冲突的命令"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Multiple commands from the same group found on one line. Remove the "
"duplicate command."
msgstr "在一行中发现了来自同一组的多个命令。请删除重复的命令。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Feed Rate Missing"
msgstr "缺少进给速率"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Set a feed rate before using motion commands. Add an F command to specify "
"speed."
msgstr "在使用运动命令之前设置进给速率。添加F命令以指定速度。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Integer Required"
msgstr "需要整数"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "This command requires a whole number value. Remove any decimal points."
msgstr "此命令需要整数值。请删除任何小数点。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Axis Conflict"
msgstr "轴冲突"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Multiple commands trying to use the same axis. Simplify the command."
msgstr "多个命令试图使用同一轴。请简化命令。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Duplicate Word"
msgstr "重复的字"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "The same G-code word appears more than once. Remove the duplicate."
msgstr "相同的G代码字出现多次。请删除重复项。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Missing Axis"
msgstr "缺少轴"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"This command requires XYZ axis coordinates. Add the missing axis values."
msgstr "此命令需要XYZ轴坐标。请添加缺失的轴值。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Line Number Out of Range"
msgstr "行号超出范围"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Line number must be between 1 and 9,999,999. Use a valid line number."
msgstr "行号必须在1到9,999,999之间。请使用有效的行号。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Missing Value"
msgstr "缺少值"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "This command requires a P or L value. Add the missing parameter."
msgstr "此命令需要P或L值。请添加缺失的参数。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unsupported Coordinate"
msgstr "不支持的坐标系"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Only G54-G59 coordinate systems are supported. Use one of these instead."
msgstr "仅支持G54-G59坐标系。请使用其中之一。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Wrong Motion Mode"
msgstr "错误的运动模式"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"G53 command requires G0 or G1 motion mode. Set the correct motion mode first."
msgstr "G53命令需要G0或G1运动模式。请先设置正确的运动模式。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unused Axis Words"
msgstr "未使用的轴字"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Axis words present but G80 cancel is active. Remove the unused axis words."
msgstr "存在轴字但G80取消处于活动状态。请删除未使用的轴字。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Missing Arc Data"
msgstr "缺少圆弧数据"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"G2/G3 arc command needs XYZ coordinates. Add the axis values for the "
"selected plane."
msgstr "G2/G3圆弧命令需要XYZ坐标。请为所选平面添加轴值。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Invalid Target"
msgstr "无效的目标"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Cannot create this arc or probe to current position. Check the target "
"coordinates."
msgstr "无法创建此圆弧或探测到当前位置。请检查目标坐标。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Arc Geometry Error"
msgstr "圆弧几何错误"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Arc calculation failed. Try breaking the arc into smaller pieces or use IJK "
"offset instead."
msgstr "圆弧计算失败。尝试将圆弧分解为较小的部分或使用IJK偏移。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Missing Arc Offset"
msgstr "缺少圆弧偏移"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"G2/G3 arc command needs IJK offset values. Add the missing offset for the "
"selected plane."
msgstr "G2/G3圆弧命令需要IJK偏移值。请为所选平面添加缺失的偏移。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unused Words"
msgstr "未使用的字"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Some G-code words in this line are not used by any command. Remove the "
"unused words."
msgstr "此行中的某些G代码字未被任何命令使用。请删除未使用的字。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Wrong Axis for Offset"
msgstr "偏移的轴错误"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Tool length offset only works on the configured axis (usually Z-axis). Check "
"your settings."
msgstr "刀具长度偏移仅适用于配置的轴（通常是Z轴）。请检查您的设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Tool Number Too High"
msgstr "刀具号过高"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid ""
"Tool number exceeds the maximum supported value. Use a valid tool number."
msgstr "刀具号超过了支持的最大值。请使用有效的刀具号。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Unknown Error"
msgstr "未知错误"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Invalid error code reported by machine."
msgstr "机器报告了无效的错误代码。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Stepper Configuration"
msgstr "步进配置"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Settings related to stepper motor timing and signal polarity."
msgstr "与步进电机时序和信号极性相关的设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Control & Reporting"
msgstr "控制与报告"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Settings for GRBL's motion control and status reporting."
msgstr "GRBL的运动控制和状态报告设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Limits & Homing"
msgstr "限位与回原点"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Settings for soft/hard limits and the homing cycle."
msgstr "软/硬限位和回原点循环的设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Spindle & Laser"
msgstr "主轴与激光"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Settings for controlling the spindle or laser module."
msgstr "控制主轴或激光模块的设置。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Axis Calibration"
msgstr "轴校准"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Defines the steps-per-millimeter for each axis."
msgstr "定义每个轴的每毫米步数。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Axis Kinematics"
msgstr "轴运动学"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Defines the maximum rate and acceleration for each axis."
msgstr "定义每个轴的最大速率和加速度。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Axis Travel"
msgstr "轴行程"

#: rayforge/machine/driver/grbl_util.py
msgid "Defines the maximum travel distance for each axis."
msgstr "定义每个轴的最大行程距离。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "GRBL (Serial)"
msgstr "GRBL（串口）"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "GRBL-compatible serial connection"
msgstr "GRBL兼容的串口连接"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py rayforge/machine/driver/smoothie.py
#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Machine Coordinates (G53)"
msgstr "机器坐标（G53）"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py rayforge/machine/driver/smoothie.py
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "Serial port for the device"
msgstr "设备的串口"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "Enable status polling during running jobs"
msgstr "在运行作业期间启用状态轮询"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid ""
"Whether to query status during jobs. Disabling can help reduce load on slow "
"machines"
msgstr "是否在作业期间查询状态。禁用可以帮助减少慢速机器上的负载。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "Port must be configured."
msgstr "必须配置端口。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "Baud rate must be configured."
msgstr "必须配置波特率。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "Port not configured"
msgstr "端口未配置"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py
msgid "No response from device"
msgstr "设备无响应"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Unknown Settings"
msgstr "未知设置"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Settings reported by the device not in the standard list."
msgstr "设备报告的设置不在标准列表中。"

#: rayforge/machine/driver/grbl_serial.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Unknown setting from device"
msgstr "来自设备的未知设置"

#: rayforge/machine/driver/dummy.py rayforge/ui_gtk/machine/status_widget.py
msgid "No driver"
msgstr "无驱动"

#: rayforge/machine/driver/dummy.py
msgid "No connection"
msgstr "无连接"

#: rayforge/machine/driver/dummy.py
msgid "Machine Coordinates"
msgstr "机器坐标"

#: rayforge/machine/driver/dummy.py
msgid "No settings"
msgstr "无设置"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
#, python-brace-format
msgid "Resource '{resource}' is currently in use by '{owner}'."
msgstr "资源'{resource}'当前正被'{owner}'使用。"

#: rayforge/machine/driver/driver.py rayforge/machine/transport/transport.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/status_widget.py
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: rayforge/machine/driver/driver.py rayforge/machine/transport/transport.py
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Hold"
msgstr "暂停"

#: rayforge/machine/driver/driver.py rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Jog"
msgstr "点动"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Alarm"
msgstr "报警"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Door"
msgstr "门"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Check"
msgstr "检查"

#: rayforge/machine/driver/driver.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Home"
msgstr "回原点"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Sleep"
msgstr "休眠"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Tool"
msgstr "刀具"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Queue"
msgstr "队列"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Cycle"
msgstr "循环"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Test"
msgstr "测试"

#: rayforge/machine/driver/driver.py
msgid "Error during setup. You may need to edit device settings."
msgstr "设置期间出错。您可能需要编辑设备设置。"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py
msgid "Smoothie"
msgstr "Smoothie"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py
msgid "Smoothieware via a Telnet connection"
msgstr "通过Telnet连接的Smoothieware"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py rayforge/machine/driver/grbl.py
#, python-brace-format
msgid "Invalid hostname or IP address: '{host}'"
msgstr "无效的主机名或IP地址：'{host}'"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "The IP address or hostname of the device"
msgstr "设备的IP地址或主机名"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py
msgid "The Telnet port number"
msgstr "Telnet端口号"

#: rayforge/machine/driver/smoothie.py rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Hostname must be configured."
msgstr "必须配置主机名。"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "GRBL (Network)"
msgstr "GRBL（网络）"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Connect to a GRBL-compatible device over the network"
msgstr "通过网络连接到GRBL兼容设备"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "HTTP Port"
msgstr "HTTP端口"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "The HTTP port for the device"
msgstr "设备的HTTP端口"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "WebSocket Port"
msgstr "WebSocket端口"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "The WebSocket port for the device"
msgstr "设备的WebSocket端口"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
msgid "Host is not configured. Please set a valid IP address or hostname."
msgstr "主机未配置。请设置有效的IP地址或主机名。"

#: rayforge/machine/driver/grbl.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not connect to host '{host}'. Check the IP address and network "
"connection."
msgstr "无法连接到主机'{host}'。请检查IP地址和网络连接。"

#: rayforge/machine/models/laser.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Laser Head"
msgstr "激光头"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "General Information"
msgstr "常规信息"

#: rayforge/machine/models/dialect.py rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "User-facing name"
msgstr "面向用户的名称"

#: rayforge/machine/models/dialect.py rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Short description"
msgstr "简短描述"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Command Templates"
msgstr "命令模板"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Laser On"
msgstr "激光开启"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Laser Off"
msgstr "激光关闭"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Travel Move"
msgstr "移动"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Linear Move"
msgstr "直线移动"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Arc (CW)"
msgstr "圆弧（顺时针）"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Arc (CCW)"
msgstr "圆弧（逆时针）"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Tool Change"
msgstr "换刀"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Set Speed"
msgstr "设置速度"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Air On"
msgstr "吹气开启"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Air Off"
msgstr "吹气关闭"

#: rayforge/machine/models/dialect.py rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Home All"
msgstr "全部回原点"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Home Axis"
msgstr "轴回原点"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Move To"
msgstr "移动到"

#: rayforge/machine/models/dialect.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Clear Alarm"
msgstr "清除报警"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Set WCS Offset"
msgstr "设置WCS偏移"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Probe Cycle"
msgstr "探测循环"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Scripts"
msgstr "脚本"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Inject WCS after Preamble"
msgstr "在前言后注入WCS"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Inject the active WCS command (e.g., G54) after the preamble script. When "
"disabled, you can use {machine.active_wcs} in the preamble instead."
msgstr ""
"在前言脚本后注入活动的WCS命令（例如G54）。禁用时，您可以在前言中使用"
"{machine.active_wcs}代替。"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Preamble"
msgstr "前言"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Preamble script"
msgstr "前言脚本"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Postscript"
msgstr "后记"

#: rayforge/machine/models/dialect.py
msgid "Postscript script"
msgstr "后记脚本"

#: rayforge/machine/models/machine.py
msgid "Default Machine"
msgstr "默认机器"

#: rayforge/machine/models/machine.py rayforge/machine/models/profile.py
#, python-brace-format
msgid "{label} (for {machine_name})"
msgstr "{label}（用于{machine_name}）"

#: rayforge/machine/models/profile.py
msgid "Custom dialect for the Carvera Air machine."
msgstr "Carvera Air机器的自定义方言。"

#: rayforge/machine/models/profile.py
msgid "Custom preamble for the xTool D1 Pro machine."
msgstr "xTool D1 Pro机器的自定义前言。"

#: rayforge/machine/models/profile.py
msgid "Other Device"
msgstr "其他设备"

#: rayforge/machine/models/controller.py
msgid "No driver selected for this machine."
msgstr "未为此机器选择驱动。"

#: rayforge/machine/models/controller.py
#, python-brace-format
msgid "Driver '{driver}' not found."
msgstr "未找到驱动'{driver}'。"

#: rayforge/machine/models/controller.py
#, python-brace-format
msgid "An unexpected error occurred during validation: {error}"
msgstr "验证期间发生意外错误：{error}"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Layer Start"
msgstr "图层开始"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Layer End"
msgstr "图层结束"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Workpiece Start"
msgstr "工件开始"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Workpiece End"
msgstr "工件结束"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Before processing a layer"
msgstr "处理图层之前"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "After processing a layer"
msgstr "处理图层之后"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Before processing a workpiece"
msgstr "处理工件之前"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "After processing a workpiece"
msgstr "处理工件之后"

#: rayforge/machine/models/macro.py
msgid "Unnamed Macro"
msgstr "未命名宏"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "Grbl (Compat)"
msgstr "Grbl（兼容）"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid ""
"Grbl dialect with highest compatibility for most diode lasers and hobby CNCs"
msgstr "Grbl方言，对大多数二极管激光器和业余CNC具有最高兼容性"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "Grbl (Compat, no Z axis)"
msgstr "Grbl（兼容，无Z轴）"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid ""
"Grbl dialect with highest compatibility, but removes Z axis commands for "
"more efficient G-code"
msgstr "Grbl方言具有最高兼容性，但移除Z轴命令以获得更高效的G代码"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "Smoothieware"
msgstr "Smoothieware"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "G-code dialect for Smoothieware-based controllers"
msgstr "基于Smoothieware控制器的G代码方言"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "Marlin"
msgstr "Marlin"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "G-code for Marlin-based controllers, common in 3D printers"
msgstr "基于Marlin控制器的G代码，常用于3D打印机"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "GRBL Dynamic"
msgstr "GRBL动态"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid ""
"GRBL with M4 dynamic power (Depth-Aware) mode. S parameter is included in "
"motion commands"
msgstr "具有M4动态功率（深度感知）模式的GRBL。S参数包含在运动命令中"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid "GRBL Dynamic (no Z axis)"
msgstr "GRBL动态（无Z轴）"

#: rayforge/machine/models/dialect_builtins.py
msgid ""
"GRBL with M4 dynamic power (Depth-Aware) mode, but removes Z axis commands "
"for more efficient G-code"
msgstr "具有M4动态功率（深度感知）模式的GRBL，但移除Z轴命令以获得更高效的G代码"

#: rayforge/machine/cmd.py
#, python-brace-format
msgid "{job_name} failed: {error}"
msgstr "{job_name}失败：{error}"

#: rayforge/machine/transport/serial.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to list serial ports due to a Snap confinement! Please ensure the "
"device is connected via USB and run:\n"
"\n"
"sudo snap set system experimental.hotplug=true\n"
"sudo snap connect {snap_name}:serial-port"
msgstr ""
"由于Snap限制而无法列出串口！请确保设备通过USB连接并运行：\n"
"\n"
"sudo snap set system experimental.hotplug=true\n"
"sudo snap connect {snap_name}:serial-port"

#: rayforge/machine/transport/serial.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Serial ports found, but none are accessible. Please ensure your Snap has the "
"'serial-port' interface connected by running:\n"
"\n"
"sudo snap set system experimental.hotplug=true\n"
"sudo snap connect {snap_name}:serial-port"
msgstr ""
"找到串口，但无法访问。请确保您的Snap已连接'serial-port'接口，运行：\n"
"\n"
"sudo snap set system experimental.hotplug=true\n"
"sudo snap connect {snap_name}:serial-port"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
msgid "Connecting"
msgstr "正在连接"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
msgid "Closing"
msgstr "正在关闭"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/connection_status_widget.py
msgid "Disconnected"
msgstr "已断开"

#: rayforge/machine/transport/transport.py
msgid "Sleeping"
msgstr "休眠中"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "Machines"
msgstr "机器"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "Configured Machines"
msgstr "已配置的机器"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "Add or remove machines."
msgstr "添加或移除机器。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "+"
msgstr "+"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "This machine has an invalid configuration."
msgstr "此机器配置无效。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid "This is the active machine."
msgstr "这是当前活动的机器。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
#, python-brace-format
msgid "Delete ‘{name}’?"
msgstr "删除 '{name}'？"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
msgid ""
"This machine profile and all its settings will be permanently removed. This "
"action cannot be undone."
msgstr "此机器配置文件及其所有设置将被永久删除。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/profile_selector.py
#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_selector_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_selector.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_handler.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: rayforge/ui_gtk/settings/machine_settings_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: rayforge/ui_gtk/settings/package_manager_page.py
msgid "Packages"
msgstr "软件包"

#: rayforge/ui_gtk/settings/package_manager_page.py
msgid "Installed Packages"
msgstr "已安装的软件包"

#: rayforge/ui_gtk/settings/package_manager_page.py
msgid "Install, update, and remove packages and plugins."
msgstr "安装、更新和移除软件包及插件。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/recipe_manager_page.py
msgid "Recipes"
msgstr "配方"

#: rayforge/ui_gtk/settings/recipe_manager_page.py
msgid "Manage your saved recipes for different materials and processes."
msgstr "管理您为不同材料和工艺保存的配方。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/material_manager_page.py
msgid "Materials"
msgstr "材料"

#: rayforge/ui_gtk/settings/material_manager_page.py
msgid "Material Libraries"
msgstr "材料库"

#: rayforge/ui_gtk/settings/material_manager_page.py
msgid "Manage your material libraries. Select a library to view its materials."
msgstr "管理您的材料库。选择一个库以查看其材料。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/material_manager_page.py
msgid "Materials in the selected library."
msgstr "所选库中的材料。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/settings_dialog.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: rayforge/ui_gtk/settings/settings_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "System"
msgstr "系统"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Light"
msgstr "浅色"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Dark"
msgstr "深色"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Open nothing"
msgstr "不打开任何内容"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Open last project"
msgstr "打开上次项目"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Open specific project"
msgstr "打开指定项目"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "General"
msgstr "常规"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Settings related to the application's look and feel."
msgstr "与应用程序外观和感觉相关的设置。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Set the display units for various values throughout the application."
msgstr "为应用程序中的各种值设置显示单位。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/simulation_controls.py
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Acceleration"
msgstr "加速度"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Startup"
msgstr "启动"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid ""
"Configure what happens when you start the application. Files specified on "
"the command line will always override these settings."
msgstr "配置启动应用程序时发生的情况。命令行上指定的文件将始终覆盖这些设置。"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Startup behavior"
msgstr "启动行为"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Project path"
msgstr "项目路径"

#: rayforge/ui_gtk/settings/general_preferences_page.py
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: rayforge/ui_gtk/sketch_mode_cmd.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "New Sketch"
msgstr "新建草图"

#: rayforge/ui_gtk/sketch_mode_cmd.py
msgid "Create Sketch Definition"
msgstr "创建草图定义"

#: rayforge/ui_gtk/sketch_mode_cmd.py
msgid "Selected item is not an editable sketch."
msgstr "选定的项目不是可编辑的草图。"

#: rayforge/ui_gtk/sketch_mode_cmd.py
msgid "Please select a single sketch to edit."
msgstr "请选择一个草图进行编辑。"

#: rayforge/ui_gtk/sketch_mode_cmd.py
msgid "Please select a single object to export."
msgstr "请选择一个对象进行导出。"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/elements/tab_handle.py
msgid "Move Tab"
msgstr "移动标签"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py
msgid "Move Up a Layer"
msgstr "向上移动一层"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py
msgid "Move Down a Layer"
msgstr "向下移动一层"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Group"
msgstr "编组"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Ungroup"
msgstr "取消编组"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py
msgid "Edit Sketch"
msgstr "编辑草图"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Export Object..."
msgstr "导出对象..."

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py
msgid "Add Tab Here"
msgstr "在此添加标签"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/context_menu.py rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Remove Tab"
msgstr "移除标签"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/simulation_controls.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Line"
msgstr "直线"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
msgid "Drop files to import"
msgstr "拖放文件以导入"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
msgid "Image imported from clipboard"
msgstr "从剪贴板导入的图像"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
msgid "Failed to import image from clipboard"
msgstr "从剪贴板导入图像失败"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
msgid "Empty Sketch"
msgstr "空草图"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
msgid ""
"The selected sketch contains no geometry. Please edit the sketch to add "
"lines or shapes before placing on the canvas."
msgstr ""
"所选草图不包含几何图形。请编辑草图以添加线条或形状，然后再放置到画布上。"

#: rayforge/ui_gtk/canvas2d/drag_drop_cmd.py
#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: rayforge/ui_gtk/view_mode_cmd.py
msgid "3D view is not available due to missing dependencies."
msgstr "由于缺少依赖项，3D视图不可用。"

#: rayforge/ui_gtk/view_mode_cmd.py
msgid "Select a machine to open the 3D view."
msgstr "选择一台机器以打开3D视图。"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
msgid "Select Camera"
msgstr "选择摄像头"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
msgid "Please select an available camera device"
msgstr "请选择可用的摄像头设备"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
msgid "No cameras found."
msgstr "未找到摄像头。"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Camera {device_id}"
msgstr "摄像头 {device_id}"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Failed to load image for Device ID: {device_id}"
msgstr "无法加载设备ID的图像：{device_id}"

#: rayforge/ui_gtk/camera/selection_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
#, python-brace-format
msgid "Device ID: {device_id}"
msgstr "设备ID：{device_id}"

#: rayforge/ui_gtk/camera/point_bubble_widget.py
msgid "Delete this point"
msgstr "删除此点"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Camera Properties"
msgstr "摄像头属性"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Configure the selected camera."
msgstr "配置选定的摄像头。"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Device ID"
msgstr "设备ID"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Image Settings"
msgstr "图像设置"

#: rayforge/ui_gtk/camera/properties_widget.py
msgid "Image Alignment"
msgstr "图像对齐"

#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "{camera_name} – Image Alignment"
msgstr "{camera_name} – 图像对齐"

#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
msgid ""
"Click the image to add new reference points. Click or drag existing points "
"to edit them."
msgstr "点击图像以添加新的参考点。单击或拖动现有点以编辑它们。"

#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
msgid "Reset Points"
msgstr "重置点"

#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
msgid "Clear All Points"
msgstr "清除所有点"

#: rayforge/ui_gtk/camera/alignment_dialog.py
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "{camera_name} - Camera Image Settings"
msgstr "{camera_name} - 摄像头图像设置"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Camera Image Settings"
msgstr "摄像头图像设置"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Auto White Balance"
msgstr "自动白平衡"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Automatically adjust white balance"
msgstr "自动调整白平衡"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "White Balance (Kelvin)"
msgstr "白平衡（开尔文）"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Contrast"
msgstr "对比度"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Transparency"
msgstr "透明度"

#: rayforge/ui_gtk/camera/image_settings_dialog.py
msgid "Transparency on the worksurface"
msgstr "工作台上的透明度"

#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
msgid "Add New Camera"
msgstr "添加新摄像头"

#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
msgid "No cameras configured"
msgstr "未配置摄像头"

#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Camera"
msgstr "摄像头"

#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
msgid "Cameras"
msgstr "摄像头"

#: rayforge/ui_gtk/camera/camera_preferences_page.py
msgid "Stream a camera image directly onto the work surface."
msgstr "将摄像头图像直接流式传输到工作台。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/macro_list.py
msgid "Add New Macro"
msgstr "添加新宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/macro_list.py
msgid "No macros configured"
msgstr "未配置宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/macro_list.py
msgid "New Macro"
msgstr "新宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/console.py
msgid "Show verbose output (status polls)"
msgstr "显示详细输出（状态轮询）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Escaped braces {{ or }} are not supported."
msgstr "不支持转义大括号 {{ 或 }}。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Nested braces are not allowed."
msgstr "不允许嵌套大括号。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Unmatched closing brace '}' found."
msgstr "发现不匹配的闭合大括号 '}'。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Unmatched opening brace '{' found."
msgstr "发现不匹配的开放大括号 '{'。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Empty braces '{}' are not allowed."
msgstr "不允许空大括号 '{}'。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
#, python-brace-format
msgid "Unsupported variable(s): {vars}"
msgstr "不支持的变量：{vars}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
#, python-brace-format
msgid "Edit Dialect: {label}"
msgstr "编辑方言：{label}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "New Dialect"
msgstr "新方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_editor.py
msgid "Label cannot be empty."
msgstr "标签不能为空。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Active System"
msgstr "活动系统"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Current Offsets"
msgstr "当前偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Edit Offsets Manually"
msgstr "手动编辑偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Current Position"
msgstr "当前位置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Zero Axes"
msgstr "归零轴"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "X"
msgstr "X"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Set current X position as 0 for active WCS"
msgstr "将当前X位置设置为活动WCS的0"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Set current Y position as 0 for active WCS"
msgstr "将当前Y位置设置为活动WCS的0"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Set current Z position as 0 for active WCS"
msgstr "将当前Z位置设置为活动WCS的0"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Set Work Zero at Current Position"
msgstr "在当前位置设置工件零点"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Jog Speed"
msgstr "点动速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Speed in mm/min"
msgstr "速度（毫米/分钟）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Jog Distance"
msgstr "点动距离"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Distance in mm"
msgstr "距离（毫米）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Edit Work Offsets"
msgstr "编辑工件偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Enter the offset from Machine Zero to Work Zero for the active WCS."
msgstr "输入从机器零点到工件零点的偏移，用于活动WCS。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Offline - Position Unknown"
msgstr "离线 - 位置未知"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
#, python-brace-format
msgid "Offsets cannot be set in Machine Coordinate Mode ({wcs})"
msgstr "无法在机器坐标模式（{wcs}）下设置偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Machine must be connected to set Zero Here"
msgstr "必须连接机器才能在此处归零"

#: rayforge/ui_gtk/machine/control_panel.py
msgid "Set current position as 0"
msgstr "将当前位置设置为0"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
msgid "G-code Hooks"
msgstr "G代码钩子"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
msgid "Add custom G-code to be executed at specific points in the job."
msgstr "添加自定义G代码，在作业中的特定点执行。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
msgid "Reset to Default"
msgstr "重置为默认值"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
#, python-brace-format
msgid "Reset '{hook_name}' to Default?"
msgstr "将'{hook_name}'重置为默认值？"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
msgid ""
"This will remove your custom G-code for this hook. The machine will revert "
"to using its built-in default macro. This action cannot be undone."
msgstr ""
"这将移除此钩子的自定义G代码。机器将恢复使用其内置的默认宏。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hook_list.py
msgid "# Your G-code here"
msgstr "# 您的G代码在此"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "Edit Macro"
msgstr "编辑宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "Insert Variable"
msgstr "插入变量"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "Include Macro"
msgstr "包含宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
#, python-brace-format
msgid "Edit Macro for {name}"
msgstr "编辑{name}的宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "Available Variables"
msgstr "可用变量"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "No other macros to include."
msgstr "没有其他宏可包含。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "Name cannot be empty."
msgstr "名称不能为空。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
#, python-brace-format
msgid "Name contains invalid characters: {chars}"
msgstr "名称包含无效字符：{chars}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_editor.py
msgid "This name is already used by another macro."
msgstr "此名称已被另一个宏使用。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Reset Counter"
msgstr "重置计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Edit Counter"
msgstr "编辑计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Remove Counter"
msgstr "移除计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Reset Counter?"
msgstr "重置计数器？"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "This will reset the accumulated hours to zero."
msgstr "这将把累计小时数重置为零。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Remove Counter?"
msgstr "移除计数器？"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid ""
"Are you sure you want to remove this counter? This action cannot be undone."
msgstr "您确定要移除此计数器吗？此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Add Counter"
msgstr "添加计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "No counters configured"
msgstr "未配置计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "New Counter"
msgstr "新计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Notification Interval"
msgstr "通知间隔"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid ""
"Show notification when counter reaches this value (hours). Set to 0 to "
"disable."
msgstr "当计数器达到此值（小时）时显示通知。设置为0以禁用。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Maintenance"
msgstr "维护"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Total Hours"
msgstr "总工时"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Cumulative operating time tracked by the machine."
msgstr "机器跟踪的累计运行时间。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Total Operating Hours"
msgstr "总运行工时"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Cumulative machine operating time"
msgstr "累计机器运行时间"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Reset Total Hours"
msgstr "重置总工时"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Maintenance Counters"
msgstr "维护计数器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid ""
"Track maintenance intervals with resettable counters. Use for laser tubes, "
"lubrication, etc."
msgstr "使用可重置的计数器跟踪维护间隔。用于激光管、润滑等。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
#, python-brace-format
msgid "{time} total"
msgstr "总计 {time}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid "Reset Total Hours?"
msgstr "重置总工时？"

#: rayforge/ui_gtk/machine/maintenance_page.py
msgid ""
"This will reset the total cumulative operating hours to zero. Maintenance "
"counters will not be affected."
msgstr "这将把总累计运行工时重置为零。维护计数器将不受影响。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Device Settings"
msgstr "设备设置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Read or apply settings directly to the device."
msgstr "直接读取或应用设置到设备。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Read from Device"
msgstr "从设备读取"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "The current driver does not support reading device settings."
msgstr "当前驱动不支持读取设备设置。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Copy Error Details"
msgstr "复制错误详情"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Dismiss Error"
msgstr "忽略错误"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid ""
"Editing these values can be dangerous and may render your machine inoperable!"
msgstr "编辑这些值可能很危险，并可能导致您的机器无法操作！"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid ""
"The device may restart or temporarily disconnect after a setting is changed."
msgstr "更改设置后，设备可能会重启或暂时断开连接。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Dismiss Warning"
msgstr "忽略警告"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Click the refresh button to load settings from the device."
msgstr "点击刷新按钮从设备加载设置。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Operation failed"
msgstr "操作失败"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Machine Not Connected"
msgstr "机器未连接"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "The machine is not connected."
msgstr "机器未连接。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Setting applied successfully."
msgstr "设置应用成功。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
#, python-brace-format
msgid "Cannot connect: Used by '{machine}'"
msgstr "无法连接：正被'{machine}'使用"

#: rayforge/ui_gtk/machine/device_settings_page.py
msgid "Machine activated."
msgstr "机器已激活。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hooks_macros_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Hooks & Macros"
msgstr "钩子和宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hooks_macros_page.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Macros"
msgstr "宏"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hooks_macros_page.py
msgid "Create and manage reusable G-code snippets."
msgstr "创建和管理可重用的G代码片段。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Path Processing"
msgstr "路径处理"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Configure how paths are processed and optimized."
msgstr "配置路径的处理和优化方式。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Support Arcs"
msgstr "支持圆弧"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid ""
"Generate arc commands for smoother paths. Disable if your machine does not "
"support arcs"
msgstr "生成圆弧命令以获得更平滑的路径。如果您的机器不支持圆弧，请禁用"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Arc Tolerance"
msgstr "圆弧容差"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid ""
"Maximum deviation from original path when fitting arcs (in mm). Lower values "
"drastically increase processing time and job size"
msgstr ""
"拟合圆弧时与原始路径的最大偏差（毫米）。较低的值会大幅增加处理时间和作业大小"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Homing and Startup"
msgstr "回原点和启动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid ""
"Configure homing behavior and startup settings, including automatic homing "
"and alarm handling."
msgstr "配置回原点行为和启动设置，包括自动回原点和报警处理。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Home On Start"
msgstr "启动时回原点"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Send a homing command when the application starts"
msgstr "应用程序启动时发送回原点命令"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Allow Single Axis Homing"
msgstr "允许单轴回原点"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Enable individual axis homing controls in the jog dialog"
msgstr "在点动对话框中启用单独的轴回原点控制"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Clear Alarm On Connect"
msgstr "连接时清除报警"

#: rayforge/ui_gtk/machine/advanced_preferences_page.py
msgid "Automatically send an unlock command if connected in an ALARM state"
msgstr "如果在报警状态下连接，自动发送解锁命令"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "Built-in dialect"
msgstr "内置方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "Copy & Edit"
msgstr "复制和编辑"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "Select this dialect"
msgstr "选择此方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#, python-brace-format
msgid "{label} (Copy)"
msgstr "{label}（副本）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#, python-brace-format
msgid "Delete '{label}'?"
msgstr "删除'{label}'？"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid ""
"This custom dialect will be permanently removed. This action cannot be "
"undone."
msgstr "此自定义方言将被永久删除。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "Cannot Delete Dialect"
msgstr "无法删除方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#, python-brace-format
msgid "This dialect is still used by the following machine(s): {machines}"
msgstr "此方言仍被以下机器使用：{machines}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "Add New Dialect"
msgstr "添加新方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "No custom dialects configured"
msgstr "未配置自定义方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/dialect_list.py
msgid "A new custom dialect"
msgstr "新的自定义方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "G-code"
msgstr "G代码"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "Precision"
msgstr "精度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "Configure the numeric precision of coordinate output."
msgstr "配置坐标输出的数值精度。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "G-code Precision"
msgstr "G代码精度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "Number of decimal places for coordinates"
msgstr "坐标的小数位数"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "Dialect"
msgstr "方言"

#: rayforge/ui_gtk/machine/gcode_settings_page.py
msgid "Select, create and manage G-code dialect definitions."
msgstr "选择、创建和管理G代码方言定义。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Home X"
msgstr "X轴归零"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move North-West"
msgstr "向西北移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move North"
msgstr "向北移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move North-East"
msgstr "向东北移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Home Y"
msgstr "Y轴归零"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move West (Left)"
msgstr "向西（左）移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move East (Right)"
msgstr "向东（右）移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Home Z"
msgstr "Z轴归零"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move South-West"
msgstr "向西南移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move South"
msgstr "向南移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Move South-East"
msgstr "向东南移动"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Increase Z-Distance"
msgstr "增加Z距离"

#: rayforge/ui_gtk/machine/jog_widget.py
msgid "Decrease Z-Distance"
msgstr "减少Z距离"

#: rayforge/ui_gtk/machine/profile_selector.py
msgid "Add a New Machine"
msgstr "添加新机器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/profile_selector.py
msgid "Select a machine profile to use as a template."
msgstr "选择一个机器配置文件作为模板。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/machine_selector.py
msgid "Select Machine"
msgstr "选择机器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/machine_selector.py
msgid "Select active machine"
msgstr "选择活动机器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Hardware"
msgstr "硬件"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Dimensions"
msgstr "尺寸"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Configure the physical work area size."
msgstr "配置物理工作区域大小。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Width of the machine work area in mm"
msgstr "机器工作区域的宽度（毫米）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Height of the machine work area in mm"
msgstr "机器工作区域的高度（毫米）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Axes"
msgstr "轴"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Configure coordinate system and axis orientation."
msgstr "配置坐标系和轴方向。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Bottom Left"
msgstr "左下"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Top Left"
msgstr "左上"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Top Right"
msgstr "右上"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Bottom Right"
msgstr "右下"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Coordinate Origin (0,0)"
msgstr "坐标原点 (0,0)"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "The physical corner where coordinates are zero after homing"
msgstr "回原点后坐标为零的物理角落"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Reverse X-Axis Direction"
msgstr "反转X轴方向"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Makes coordinate values negative"
msgstr "使坐标值为负"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Reverse Y-Axis Direction"
msgstr "反转Y轴方向"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Reverse Z-Axis Direction"
msgstr "反转Z轴方向"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Enable if a positive Z command (e.g., G0 Z10) moves the head down"
msgstr "如果正Z命令（例如 G0 Z10）使激光头向下移动，请启用此项"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "X Offset"
msgstr "X轴偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Offset to add to each gcode command on X axis"
msgstr "添加到X轴每个G代码命令的偏移量"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Y Offset"
msgstr "Y轴偏移"

#: rayforge/ui_gtk/machine/hardware_page.py
msgid "Offset to add to each gcode command on Y axis"
msgstr "添加到Y轴每个G代码命令的偏移量"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
#, python-brace-format
msgid "Tool {tool_number}, max power {max_power}, spot size {spot_x}x{spot_y}"
msgstr "工具 {tool_number}，最大功率 {max_power}，光斑大小 {spot_x}x{spot_y}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Add New Laser Head"
msgstr "添加新激光头"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "No laser heads configured"
msgstr "未配置激光头"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "At least one laser head is required"
msgstr "至少需要一个激光头"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "New Laser"
msgstr "新激光"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Laser Heads"
msgstr "激光头"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "You can configure multiple laser heads if your machine supports it."
msgstr "如果您的机器支持，可以配置多个激光头。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Laser Properties"
msgstr "激光属性"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Configure the selected laser."
msgstr "配置选定的激光。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Tool Number"
msgstr "工具编号"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "G-code tool number (e.g., T0, T1)"
msgstr "G代码工具编号（例如：T0、T1）"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Max Power"
msgstr "最大功率"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Maximum power value in GCode"
msgstr "G代码中的最大功率值"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Frame Power"
msgstr "边框功率"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Power value in percent to use when framing. 0 to disable"
msgstr "边框时使用的功率百分比。0表示禁用"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Focus Power"
msgstr "聚焦功率"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Power value in percent to use when focusing. 0 to disable"
msgstr "聚焦时使用的功率百分比。0表示禁用"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Spot Size X"
msgstr "光斑大小 X"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Size of the laser spot in the X direction"
msgstr "X方向上的激光光斑大小"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Spot Size Y"
msgstr "光斑大小 Y"

#: rayforge/ui_gtk/machine/laser_preferences_page.py
msgid "Size of the laser spot in the Y direction"
msgstr "Y方向上的激光光斑大小"

#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "{machine_name} - Machine Settings"
msgstr "{machine_name} - 机器设置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Machine Settings"
msgstr "机器设置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/settings_dialog.py
msgid "Laser"
msgstr "激光"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Machine"
msgstr "机器"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Basic machine identification and configuration."
msgstr "基本机器识别和配置。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Driver Settings"
msgstr "驱动程序设置"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Connection and communication settings for the machine driver."
msgstr "机器驱动程序的连接和通信设置。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Select driver"
msgstr "选择驱动程序"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Speeds &amp; Acceleration"
msgstr "速度和加速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Movement parameters used for job time estimation and path optimization."
msgstr "用于作业时间估算和路径优化的运动参数。"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Max Travel Speed"
msgstr "最大移动速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Maximum rapid movement speed"
msgstr "最大快速移动速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Max Cut Speed"
msgstr "最大切割速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Maximum cutting speed"
msgstr "最大切割速度"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Used for time estimations and calculating the default overscan distance"
msgstr "用于时间估算和计算默认过冲距离"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
#, python-brace-format
msgid "<b>Configuration required:</b> {error}"
msgstr "<b>需要配置：</b> {error}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
#, python-brace-format
msgid "<b>Error:</b> {error}"
msgstr "<b>错误：</b> {error}"

#: rayforge/ui_gtk/machine/general_preferences_page.py
msgid "Not supported by the driver"
msgstr "驱动程序不支持"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Drag to reorder"
msgstr "拖动以重新排序"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Delete Variable"
msgstr "删除变量"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Key"
msgstr "键"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Default Value"
msgstr "默认值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Start Value"
msgstr "起始值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Minimum Value"
msgstr "最小值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "End Value"
msgstr "结束值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Maximum Value"
msgstr "最大值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Adjust Value"
msgstr "调整值"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Adjust Slider Range"
msgstr "调整滑块范围"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Boolean (Switch)"
msgstr "布尔值 (开关)"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Floating Point"
msgstr "浮点数"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Slider (0-100%)"
msgstr "滑块 (0-100%)"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Text (Single Line)"
msgstr "文本 (单行)"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Text (Multi-Line)"
msgstr "文本 (多行)"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Choice"
msgstr "选择"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Hostname / IP"
msgstr "主机名 / IP"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Serial Port"
msgstr "串口"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "Add Parameter"
msgstr "添加参数"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varset_editor.py
msgid "New Parameter"
msgstr "新参数"

#: rayforge/ui_gtk/varset/var_row_factory.py
#: rayforge/ui_gtk/varset/varsetwidget.py
msgid "None Selected"
msgstr "未选择"

#: rayforge/ui_gtk/varset/var_row_factory.py
#, python-brace-format
msgid "Unsupported type: {t}"
msgstr "不支持的类型：{t}"

#: rayforge/ui_gtk/varset/varsetwidget.py
msgid "Apply Change"
msgstr "应用更改"

#: rayforge/ui_gtk/shared/undo_button.py
msgid "Show History"
msgstr "显示历史记录"

#: rayforge/ui_gtk/shared/undo_button.py
msgid "Unnamed Action"
msgstr "未命名操作"

#: rayforge/ui_gtk/shared/undo_button.py
msgid "Undo the last action"
msgstr "撤销上一步操作"

#: rayforge/ui_gtk/shared/undo_button.py
msgid "Redo the last action"
msgstr "重做上一步操作"

#: rayforge/ui_gtk/shared/preferences_group.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "No parameters"
msgstr "无参数"

#: rayforge/ui_gtk/shared/splitbutton.py
msgid "Show all options"
msgstr "显示所有选项"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "New"
msgstr "新建"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Open..."
msgstr "打开..."

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Save As..."
msgstr "另存为..."

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Open Recent"
msgstr "打开最近的文件"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Import..."
msgstr "导入..."

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Export G-code..."
msgstr "导出G代码..."

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Export Document..."
msgstr "导出文档..."

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "_File"
msgstr "文件(_F)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Duplicate"
msgstr "创建副本"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Clear Document"
msgstr "清空文档"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "_Edit"
msgstr "编辑(_E)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show Workpieces"
msgstr "显示工件"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show Tabs"
msgstr "显示标签"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show Camera Image"
msgstr "显示摄像头图像"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show Travel Moves"
msgstr "显示移动路径"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show G-code Preview"
msgstr "显示G代码预览"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Show Control Panel"
msgstr "显示控制面板"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Simulate Execution"
msgstr "模拟运行"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "3D View"
msgstr "3D视图"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Top View"
msgstr "顶视图"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Front View"
msgstr "前视图"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Isometric View"
msgstr "等轴测视图"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Toggle Perspective"
msgstr "切换透视"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "_View"
msgstr "视图(_V)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/doceditor/stock_cmd.py
msgid "Add Stock"
msgstr "添加毛坯"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Split"
msgstr "分割"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Add Equidistant Tabs…"
msgstr "添加等距标签…"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Add Cardinal Tabs"
msgstr "添加方位标签"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Add Tabs"
msgstr "添加标签"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "_Object"
msgstr "对象(_O)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Move Selection to Layer Above"
msgstr "将选中项移至上层"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Move Selection to Layer Below"
msgstr "将选中项移至下层"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Left"
msgstr "左"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Right"
msgstr "右"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Top"
msgstr "顶"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Bottom"
msgstr "底"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Horizontally Center"
msgstr "水平居中"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Vertically Center"
msgstr "垂直居中"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Align"
msgstr "对齐"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Spread Horizontally"
msgstr "水平分布"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Spread Vertically"
msgstr "垂直分布"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Distribute"
msgstr "分布"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Flip Horizontal"
msgstr "水平翻转"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Flip Vertical"
msgstr "垂直翻转"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Flip"
msgstr "翻转"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Auto Layout"
msgstr "自动布局"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Arrange"
msgstr "排列"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Create Material Test Grid"
msgstr "创建材料测试网格"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "_Tools"
msgstr "工具(_T)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Frame"
msgstr "走边框"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Send Job"
msgstr "发送作业"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Pause / Resume Job"
msgstr "暂停/恢复作业"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "Cancel Job"
msgstr "取消作业"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "_Machine"
msgstr "机器(_M)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "About"
msgstr "关于"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Donate"
msgstr "捐赠"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Save Debug Log"
msgstr "保存调试日志"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: rayforge/ui_gtk/main_menu.py
msgid "(No Recent Items)"
msgstr "(无最近项目)"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
#, python-brace-format
msgid "Maintenance Alert: {name} has reached its limit ({curr} / {limit})"
msgstr "维护警报：{name}已达到其限制 ({curr} / {limit})"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "View Counters"
msgstr "查看计数器"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Select a machine to enable G-code export"
msgstr "选择机器以启用G代码导出"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Generate G-code"
msgstr "生成G代码"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Cannot export while other tasks are running"
msgstr "无法在其他任务运行时导出"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Add a workpiece to enable export"
msgstr "添加工件以启用导出"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Add or enable a processing step to enable export"
msgstr "添加或启用处理步骤以启用导出"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Configure frame power to enable"
msgstr "配置边框功率以启用"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Cycle laser head around the occupied area"
msgstr "沿占用区域循环移动激光头"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Send to machine"
msgstr "发送到机器"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Resume machine"
msgstr "恢复机器"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Pause machine"
msgstr "暂停机器"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
msgid "Failed to create debug archive."
msgstr "创建调试归档失败。"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
#, python-brace-format
msgid "Debug log saved to {path}"
msgstr "调试日志已保存至 {path}"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
#, python-brace-format
msgid "Error saving file: {msg}"
msgstr "保存文件错误：{msg}"

#: rayforge/ui_gtk/mainwindow.py
#, python-brace-format
msgid "An unexpected error occurred: {error}"
msgstr "发生意外错误：{error}"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "Uninstall Package"
msgstr "卸载软件包"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "Install New Package..."
msgstr "安装新软件包..."

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "No packages installed."
msgstr "未安装软件包。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
#, python-brace-format
msgid "Installing {name}..."
msgstr "正在安装 {name}..."

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "Failed to install package."
msgstr "安装软件包失败。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
#, python-brace-format
msgid "Uninstall {name}?"
msgstr "卸载 {name}？"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid ""
"The package files will be removed. Restart recommended to fully clear memory."
msgstr "软件包文件将被删除。建议重启以完全清除内存。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "Uninstall"
msgstr "卸载"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/package_list.py
msgid "Error deleting package."
msgstr "删除软件包错误。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Package Registry"
msgstr "软件包注册表"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Fetching registry..."
msgstr "正在获取注册表..."

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Install from URL..."
msgstr "从URL安装..."

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Connection Failed"
msgstr "连接失败"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Could not reach the registry."
msgstr "无法连接到注册表。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "No packages found in registry."
msgstr "在注册表中未找到软件包。"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Version {v} already installed"
msgstr "版本 {v} 已安装"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Incompatible"
msgstr "不兼容"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Requires {deps}, but current rayforge version is {current}"
msgstr "需要 {deps}，但当前Rayforge版本是 {current}"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Manual Install"
msgstr "手动安装"

#: rayforge/ui_gtk/package_manager/dialog.py
msgid "Enter the Git URL."
msgstr "输入Git URL。"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Open Project"
msgstr "打开项目"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Import image"
msgstr "导入图像"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle workpiece visibility"
msgstr "切换工件可见性"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle camera image visibility"
msgstr "切换摄像头图像可见性"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle travel move visibility"
msgstr "切换移动路径可见性"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "3D view disabled (missing dependencies like PyOpenGL)"
msgstr "3D视图已禁用（缺少PyOpenGL等依赖项）"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Show 3D Preview"
msgstr "显示3D预览"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle execution simulation"
msgstr "切换执行模拟"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle G-code Preview"
msgstr "切换G代码预览"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle control panel"
msgstr "切换控制面板"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle tab visibility"
msgstr "切换标签可见性"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Center Horizontally"
msgstr "水平居中"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Center Vertically"
msgstr "垂直居中"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Align Left"
msgstr "左对齐"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Align Right"
msgstr "右对齐"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Align Top"
msgstr "顶对齐"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Align Bottom"
msgstr "底对齐"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Auto Layout (pack workpieces)"
msgstr "自动布局 (排列工件)"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Arrange selection"
msgstr "排列选中项"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Add Cardinal Tabs (N,S,E,W)"
msgstr "添加方位标签 (北,南,东,西)"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Add Tabs to selection"
msgstr "添加标签到选中项"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Home the machine"
msgstr "机器回原点"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Cancel running job"
msgstr "取消运行中的作业"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Clear machine alarm (unlock)"
msgstr "清除机器报警 (解锁)"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Toggle focus laser"
msgstr "切换聚焦激光"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Work Coordinate System"
msgstr "工件坐标系"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Machine not fully configured"
msgstr "机器未完全配置"

#: rayforge/ui_gtk/toolbar.py
msgid "Machine driver is missing required settings. Click to edit."
msgstr "机器驱动程序缺少必要设置。点击以编辑。"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "未保存的更改"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "The current project has unsaved changes. Do you want to save them?"
msgstr "当前项目有未保存的更改。您想保存吗？"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "_Cancel"
msgstr "取消(_C)"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "_Don't Save"
msgstr "不保存(_D)"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "_Save"
msgstr "保存(_S)"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "New project created"
msgstr "新项目已创建"

#: rayforge/ui_gtk/project_cmd.py
msgid "Untitled"
msgstr "未命名"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_view.py rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Assign stock material"
msgstr "分配毛坯材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_view.py
msgid "Delete this layer"
msgstr "删除此图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} workpiece"
msgstr "{count} 个工件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} workpieces"
msgstr "{count} 个工件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_view.py
msgid "Whole Surface"
msgstr "整个表面"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Create New Layers"
msgstr "创建新图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Create a new layer for each imported layer"
msgstr "为每个导入的图层创建一个新图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import Image"
msgstr "导入图像"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid ""
"The file produced no output in direct vector mode. Files containing text or "
"other non-path elements should be converted to paths before importing (e.g., "
"in Inkscape: Path > Object to Path)."
msgstr ""
"该文件在直接矢量模式下没有产生输出。包含文本或其他非路径元素的文件应在导入前"
"转换为路径（例如，在 Inkscape 中：路径 > 对象转路径）。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Switch to Trace Mode"
msgstr "切换到描摹模式"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import Mode"
msgstr "导入模式"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Use Original Vectors"
msgstr "使用原始矢量"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import vector data directly"
msgstr "直接导入矢量数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Layers"
msgstr "图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Trace Settings"
msgstr "描摹设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import Whole Image"
msgstr "导入整个图像"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Import the entire image without tracing"
msgstr "导入整个图像而不进行描摹"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Auto Threshold"
msgstr "自动阈值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Automatically determine the trace threshold"
msgstr "自动确定描摹阈值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Threshold"
msgstr "阈值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Trace objects darker than this value"
msgstr "描摹暗于此值的对象"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Invert"
msgstr "反转"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Trace light objects on a dark background"
msgstr "描摹深色背景上的浅色对象"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Select Layers"
msgstr "选择图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Layer is empty"
msgstr "图层为空"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Layer with {n} vectors"
msgstr "包含 {n} 个矢量的图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_dialog.py
msgid "Generating preview..."
msgstr "正在生成预览..."

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Enable Overscan"
msgstr "启用过冲"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Automatic Distance"
msgstr "自动距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Calculate distance based on speed and acceleration with safety factor"
msgstr "基于速度、加速度和安全系数计算距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Overscan Distance"
msgstr "过冲距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Manual distance setting"
msgstr "手动距离设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Toggle Overscan"
msgstr "切换过冲"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Toggle Auto Overscan"
msgstr "切换自动过冲"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Auto Calculate Overscan Distance"
msgstr "自动计算过冲距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Disable Auto Overscan"
msgstr "禁用自动过冲"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/overscan.py
msgid "Change Overscan Distance"
msgstr "更改过冲距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/frame.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid "Cut Side"
msgstr "切割侧"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/frame.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid "Path Offset (mm)"
msgstr "路径偏移 (mm)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/frame.py
msgid "Absolute distance from content boundary"
msgstr "距离内容边界的绝对距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/frame.py
msgid "Change Frame Setting"
msgstr "更改边框设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Presets"
msgstr "预设"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Load common test configurations"
msgstr "加载常用测试配置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Test Type"
msgstr "测试类型"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Cut: outlines; Engrave: fills with raster lines"
msgstr "切割：轮廓；雕刻：用光栅线填充"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Speed &amp; Power"
msgstr "速度和功率"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Define the range of speeds and powers for the test grid"
msgstr "定义测试网格的速度和功率范围"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Minimum Power (%)"
msgstr "最小功率 (%)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "For first column"
msgstr "第一列"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Maximum Power (%)"
msgstr "最大功率 (%)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "For last column"
msgstr "最后一列"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Minimum Speed"
msgstr "最小速度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Starting speed (mm/min)"
msgstr "起始速度 (毫米/分钟)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Maximum Speed"
msgstr "最大速度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Ending speed (mm/min)"
msgstr "结束速度 (毫米/分钟)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Columns (Power Steps)"
msgstr "列 (功率阶梯)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Number of power variations"
msgstr "功率变化的数量"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Rows (Speed Steps)"
msgstr "行 (速度阶梯)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Number of speed variations"
msgstr "速度变化的数量"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Shape Size"
msgstr "形状大小"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Size of each test square (mm)"
msgstr "每个测试方块的大小 (毫米)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Spacing"
msgstr "间距"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Gap between test squares (mm)"
msgstr "测试方块之间的间隙 (毫米)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Line Interval"
msgstr "线间隔"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid ""
"Distance between scan lines in mm (for Engrave mode). Leave at 0 to use "
"laser spot size."
msgstr "扫描线之间的距离（毫米，用于雕刻模式）。留空为0则使用激光光斑大小。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Include Labels"
msgstr "包含标签"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Add speed/power annotations to the grid"
msgstr "向网格添加速度/功率注释"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Label Engrave Power (%)"
msgstr "标签雕刻功率 (%)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Change Power Range"
msgstr "更改功率范围"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
#, python-brace-format
msgid "Change {param_name}"
msgstr "更改 {param_name}"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/material_test_grid.py
msgid "Change Grid Dimensions"
msgstr "更改网格尺寸"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/optimize.py
msgid "Enable Optimization"
msgstr "启用优化"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/optimize.py
msgid "Toggle Path Optimization"
msgstr "切换路径优化"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Configure how the laser engraves your image."
msgstr "配置激光雕刻图像的方式。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Brightness cutoff for black/white (0-255)"
msgstr "黑/白亮度截止值 (0-255)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Engraving Method"
msgstr "雕刻方法"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Algorithm for converting grayscale to binary"
msgstr "将灰度转换为二值的算法"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Auto Levels"
msgstr "自动色阶"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Automatically adjust black/white points"
msgstr "自动调整黑白点"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Brightness Range"
msgstr "亮度范围"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Auto-adjusted based on image content"
msgstr "根据图像内容自动调整"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Drag markers to set black/white points"
msgstr "拖动标记以设置黑/白点"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Min Power"
msgstr "最小功率"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
#, python-format
msgid "Power for lightest areas, as a % of the step's main power"
msgstr "最亮区域的功率，占该步骤主功率的百分比"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
#, python-format
msgid "Power for darkest areas, as a % of the step's main power"
msgstr "最暗区域的功率，占该步骤主功率的百分比"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Number of Depth Levels"
msgstr "深度层级数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Z Step-Down per Level (mm)"
msgstr "每层Z轴下刀量 (mm)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Rotate Angle Per Pass"
msgstr "每次旋转角度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Degrees to rotate each successive pass"
msgstr "每次连续扫描旋转的度数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Engraving Pattern"
msgstr "雕刻图案"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Settings that control the scan line pattern and orientation."
msgstr "控制扫描线图案和方向的设置。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Angle of scan lines in degrees"
msgstr "扫描线角度（度）"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Cross-Hatch"
msgstr "交叉填充"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Add a second pass at 90 degrees"
msgstr "添加90度第二次扫描"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Line Spacing"
msgstr "线间距"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Distance between scan lines in mm. Leave at 0 to use laser spot size"
msgstr "扫描线之间的距离（毫米）。留空为0则使用激光光斑大小"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Engrave white areas instead of black areas"
msgstr "雕刻白色区域而不是黑色区域"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Change Min Power"
msgstr "更改最小功率"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Change Max Power"
msgstr "更改最大功率"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Min Power (Black)"
msgstr "最小功率 (黑)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Max Power (White)"
msgstr "最大功率 (白)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Min Power (White)"
msgstr "最小功率 (白)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Max Power (Black)"
msgstr "最大功率 (黑)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/engraver.py
msgid "Change engraving setting"
msgstr "更改雕刻设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Enable Smoothing"
msgstr "启用平滑"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Smoothness"
msgstr "平滑度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Corner Angle Threshold"
msgstr "拐角角度阈值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Angles sharper than this are kept as corners (degrees)"
msgstr "锐于此角度的角保留为拐角（度）"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Toggle Smoothing"
msgstr "切换平滑"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Change smoothness"
msgstr "更改平滑度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/smooth.py
msgid "Change corner angle"
msgstr "更改拐角角度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Remove Inner Paths"
msgstr "移除内部路径"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "If enabled, only trace the outer outline of shapes"
msgstr "如果启用，仅描摹形状的外部轮廓"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Cut Order"
msgstr "切割顺序"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Processing order for nested paths"
msgstr "嵌套路径的处理顺序"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid ""
"Absolute distance from original path, direction is controlled by Cut Side"
msgstr "距离原始路径的绝对距离，方向由切割侧控制"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Rescan Content"
msgstr "重新扫描内容"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Ignore source geometry and re-trace within the workpiece"
msgstr "忽略源几何图形并在工件内重新描摹"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Tracing Threshold"
msgstr "描摹阈值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Brightness level (0.0-1.0) to define edges"
msgstr "定义边缘的亮度级别 (0.0-1.0)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/contour.py
msgid "Change Edge Tracer Setting"
msgstr "更改边缘描摹器设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid "Gravity"
msgstr "重力"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid "Pulls the hull inward. 0.0 is a standard convex hull"
msgstr "向内拉动外壳。0.0 是标准的凸包"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/shrinkwrap.py
msgid "Change Shrinkwrap Setting"
msgstr "更改收缩包裹设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "Number of Passes"
msgstr "轮次/遍数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "How often to repeat the entire step"
msgstr "重复整个步骤的次数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "Z Step-Down per Pass (mm)"
msgstr "每轮Z轴下刀量 (mm)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "Distance to lower Z-axis for each subsequent pass"
msgstr "每次后续扫描Z轴降低的距离"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "Change number of passes"
msgstr "更改轮次"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings/multipass.py
msgid "Change Z Step-Down"
msgstr "更改Z轴下刀量"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_selector.py
msgid "Core Materials"
msgstr "核心材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Read-only core library"
msgstr "只读核心库"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "1 material"
msgstr "1 种材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#, python-brace-format
msgid "{count} materials"
msgstr "{count} 种材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#, python-brace-format
msgid "Library from package: ({source})"
msgstr "来自软件包的库：({source})"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Add New Library"
msgstr "添加新库"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "No user libraries found."
msgstr "未找到用户库。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
#, python-brace-format
msgid "Delete '{name}'?"
msgstr "删除 '{name}'？"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid ""
"The library folder and all its materials will be permanently removed. This "
"action cannot be undone."
msgstr "该库文件夹及其所有材料将被永久删除。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Edit Library"
msgstr "编辑库"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Enter a new name for the library:"
msgstr "输入库的新名称："

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Library name"
msgstr "库名称"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Failed to rename library."
msgstr "重命名库失败。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Enter a name for the new library folder:"
msgstr "输入新库文件夹的名称："

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_library_list.py
msgid "Failed to create library. A folder with that name may already exist."
msgstr "创建库失败。具有该名称的文件夹可能已存在。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Power, speed, and laser head selection for this operation."
msgstr "此操作的功率、速度和激光头选择。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Power (%)"
msgstr "功率 (%)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "Max: {max_speed}"
msgstr "最大：{max_speed}"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Travel Speed"
msgstr "移动速度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Beam Width (Kerf)"
msgstr "光束宽度 (割缝)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Effective laser cut width in machine units"
msgstr "机器单位的有效激光切割宽度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Change Laser"
msgstr "更改激光"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Change Kerf"
msgstr "更改割缝"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Change laser power"
msgstr "更改激光功率"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Change cut speed"
msgstr "更改切割速度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Change Travel Speed"
msgstr "更改移动速度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Toggle air assist"
msgstr "切换辅助吹气"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "No post-processing options available for this step."
msgstr "此步骤无可用的后处理选项。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
#, python-brace-format
msgid "{name} Settings"
msgstr "{name} 设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Step Settings"
msgstr "步骤设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_settings_dialog.py
msgid "Post Processing"
msgstr "后处理"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Edit Recipe"
msgstr "编辑配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
msgid "Add New Recipe"
msgstr "添加新配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Applicability"
msgstr "适用性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Recipe"
msgstr "配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "A named preset of settings that can be automatically applied later."
msgstr "一组命名的设置预设，稍后可自动应用。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid ""
"Define when this recipe should be suggested. Leave fields blank to match any "
"value."
msgstr "定义何时建议此配方。留空字段以匹配任何值。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Any Machine"
msgstr "任何机器"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Task Type"
msgstr "任务类型"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
msgid "Material"
msgstr "材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Select..."
msgstr "选择..."

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Clear Material Selection"
msgstr "清除材料选择"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Min Thickness"
msgstr "最小厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Minimum stock thickness for this recipe to apply"
msgstr "应用此配方的最小毛坯厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Max Thickness"
msgstr "最大厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Maximum stock thickness for this recipe to apply"
msgstr "应用此配方的最大毛坯厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "The process settings that will be applied by this recipe."
msgstr "此配方将应用的工艺设置。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Not Found"
msgstr "未找到"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/edit_recipe_dialog.py
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
msgid "Reorder Assets"
msgstr "重新排序资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
msgid "Assets"
msgstr "资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
msgid "Add Asset"
msgstr "添加资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
msgid "Add Stock Material"
msgstr "添加毛坯材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
msgid "Add Sketch"
msgstr "添加草图"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} asset"
msgstr "{count} 个资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_list_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} assets"
msgstr "{count} 个资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "Open File"
msgstr "打开文件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "All supported"
msgstr "所有支持的格式"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "Save G-code File"
msgstr "保存G代码文件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "G-code files"
msgstr "G代码文件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "Export Object"
msgstr "导出对象"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py rayforge/image/sketch/exporter.py
#: rayforge/image/sketch/importer.py
#, python-brace-format
msgid "{app_name} Sketch"
msgstr "{app_name} 草图"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py rayforge/image/svg/exporter.py
msgid "SVG (Scalable Vector Graphics)"
msgstr "SVG（可缩放矢量图形）"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py rayforge/image/dxf/exporter.py
msgid "DXF (CAD Exchange Format)"
msgstr "DXF（CAD交换格式）"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
msgid "Export Document"
msgstr "导出文档"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
#, python-brace-format
msgid "Open {app_name} Project"
msgstr "打开 {app_name} 项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
#, python-brace-format
msgid "{app_name} Project"
msgstr "{app_name} 项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/file_dialogs.py
#, python-brace-format
msgid "Save {app_name} Project"
msgstr "保存 {app_name} 项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Edit Material"
msgstr "编辑材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Update the material details:"
msgstr "更新材料详情："

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "Add New Material"
msgstr "添加新材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Enter the details for the new material:"
msgstr "输入新材料的详细信息："

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_material_dialog.py
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
msgid "Unknown Machine"
msgstr "未知机器"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
msgid "Unknown Material"
msgstr "未知材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
msgid "No recipes found."
msgstr "未找到配方。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_list.py
msgid "The recipe will be permanently removed. This action cannot be undone."
msgstr "配方将被永久删除。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_selector_dialog.py
msgid "Select Recipe"
msgstr "选择配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_selector_dialog.py
msgid "Choose a recipe to apply to the current step."
msgstr "选择要应用于当前步骤的配方。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_selector_dialog.py
msgid "Show only compatible recipes"
msgstr "仅显示兼容的配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "Stock Properties"
msgstr "毛坯属性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
msgid "Thickness"
msgstr "厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
msgid "Material thickness"
msgstr "材料厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/stock_properties_dialog.py
msgid "None"
msgstr "无"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/sketch_properties.py
msgid "Change Sketch Parameter"
msgstr "更改草图参数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "Edit this sketch"
msgstr "编辑此草图"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "Delete this sketch"
msgstr "删除此草图"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "1 parameter"
msgstr "1 个参数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
#, python-brace-format
msgid "{count} parameters"
msgstr "{count} 个参数"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "Edit stock properties"
msgstr "编辑毛坯属性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "Delete this stock asset"
msgstr "删除此毛坯资产"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
#, python-brace-format
msgid "Thickness: {thickness}"
msgstr "厚度：{thickness}"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/asset_row_widget.py
msgid "No thickness specified"
msgstr "未指定厚度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_selector.py
msgid "Select Material"
msgstr "选择材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_selector.py
msgid "Choose a material from the available libraries."
msgstr "从可用库中选择材料。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/sketch.py
msgid "Mixed Values"
msgstr "混合值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Zero is on the right"
msgstr "零点在右侧"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Zero is on the left"
msgstr "零点在左侧"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Zero is at the top"
msgstr "零点在顶部"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Zero is at the bottom"
msgstr "零点在底部"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "X Position"
msgstr "X位置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Zero is on the left side"
msgstr "零点在左侧"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset X position to 0"
msgstr "重置X位置为0"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Y Position"
msgstr "Y位置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset Y position to 0"
msgstr "重置Y位置为0"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Fixed Ratio"
msgstr "固定比例"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset to natural width"
msgstr "重置为自然宽度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset to natural height"
msgstr "重置为自然高度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset to natural aspect ratio"
msgstr "重置为自然宽高比"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Clockwise is positive"
msgstr "顺时针为正"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Shear"
msgstr "剪切"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Horizontal shear angle"
msgstr "水平剪切角"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset angle to 0°"
msgstr "重置角度为0°"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
msgid "Reset shear to 0°"
msgstr "重置剪切为0°"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/transform.py
#, python-brace-format
msgid "Natural: {val:.2f}"
msgstr "自然：{val:.2f}"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Source File"
msgstr "源文件"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Show Image Metadata"
msgstr "显示图像元数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Show in File Browser"
msgstr "在文件浏览器中显示"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Vector Commands"
msgstr "矢量命令"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
#, python-brace-format
msgid "{count} commands"
msgstr "{count} 个命令"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
#, python-brace-format
msgid "{name} (not found)"
msgstr "{name} (未找到)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "(No source file)"
msgstr "(无源文件)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
#: rayforge/pipeline/transformer/tabs.py
msgid "Tabs"
msgstr "标签"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Remove all tabs"
msgstr "移除所有标签"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Tab Width"
msgstr "标签宽度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Length along the path"
msgstr "沿路径的长度"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Reset tab width to default (1.0 mm)"
msgstr "重置标签宽度为默认值 (1.0 mm)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
#, python-brace-format
msgid "{num_tabs} tabs"
msgstr "{num_tabs} 个标签"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/property_providers/workpiece.py
msgid "Mixed values"
msgstr "混合值"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_tabs_popover.py
msgid "Number of Tabs"
msgstr "标签数量"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_tabs_popover.py
msgid "Tab Width (mm)"
msgstr "标签宽度 (mm)"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/add_tabs_popover.py
msgid "Adjust Equidistant Tabs"
msgstr "调整等距标签"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/step_box.py
msgid "Toggle step visibility"
msgstr "切换步骤可见性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Image Metadata"
msgstr "图像元数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Copy Metadata"
msgstr "复制元数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "No metadata available"
msgstr "无可用元数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Basic Information"
msgstr "基本信息"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Basic image properties like dimensions and format."
msgstr "图像的基本属性，如尺寸和格式。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Metadata"
msgstr "元数据"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "All metadata extracted from the image."
msgstr "从图像中提取的所有元数据。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/image_metadata_dialog.py
msgid "Metadata copied to clipboard"
msgstr "元数据已复制到剪贴板"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Choose..."
msgstr "选择..."

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Manual Settings"
msgstr "手动设置"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
#, python-brace-format
msgid "Apply Recipe '{name}'"
msgstr "应用配方 '{name}'"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
#, python-brace-format
msgid "New {cap} Recipe"
msgstr "新 {cap} 配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid "Set Applied Recipe"
msgstr "设置应用的配方"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
#, python-brace-format
msgid "Update Recipe '{name}'?"
msgstr "更新配方 '{name}'？"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/recipe_control_widget.py
msgid ""
"This will permanently overwrite the saved recipe with the current step "
"settings. This action cannot be undone."
msgstr "这将用当前步骤设置永久覆盖保存的配方。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "Item Properties"
msgstr "项目属性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "1 item selected"
msgstr "选择了 1 个项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
#, python-brace-format
msgid "{count} items selected"
msgstr "选择了 {count} 个项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "Multiple Items"
msgstr "多个项目"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "Workpiece Properties"
msgstr "工件属性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/item_properties.py
msgid "Group Properties"
msgstr "组属性"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_list.py
msgid "Workpiece Layers"
msgstr "工件图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_list.py
msgid "Add New Layer"
msgstr "添加新图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_list.py
#, python-brace-format
msgid "{count} layer"
msgstr "{count} 个图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/layer_list.py
#, python-brace-format
msgid "{count} Layers"
msgstr "{count} 个图层"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "No materials in selected library."
msgstr "所选库中无材料。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "Cannot Delete Material"
msgstr "无法删除材料"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid ""
"This material is currently used by one or more recipes. Please remove the "
"recipes that use this material before deleting it."
msgstr "此材料目前正被一个或多个配方使用。请在删除之前移除使用此材料的配方。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid ""
"The material will be permanently removed from the library. This action "
"cannot be undone."
msgstr "材料将从库中永久删除。此操作无法撤销。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "Failed to update material."
msgstr "更新材料失败。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/material_list.py
msgid "Failed to add material to library."
msgstr "添加材料到库失败。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_handler.py
#, python-brace-format
msgid "Batch Import {file_count} Images"
msgstr "批量导入 {file_count} 个图像"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_handler.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Import {file_count} images:\n"
"{file_names}\n"
"\n"
"All images will be traced using the default tracing settings and positioned "
"at the drop location."
msgstr ""
"导入 {file_count} 个图像：\n"
"{file_names}\n"
"\n"
"所有图像将使用默认描摹设置进行描摹，并定位在拖放位置。"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/import_handler.py
msgid "Import All"
msgstr "全部导入"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
msgid "Add New Step..."
msgstr "添加新步骤..."

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} step"
msgstr "{count} 个步骤"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
#, python-brace-format
msgid "{count} steps"
msgstr "{count} 个步骤"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
#, python-brace-format
msgid "Step {seq}: "
msgstr "步骤 {seq}： "

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
#, python-brace-format
msgid "Add step '{name}'"
msgstr "添加步骤 '{name}'"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
#, python-brace-format
msgid "Remove step '{name}'"
msgstr "移除步骤 '{name}'"

#: rayforge/ui_gtk/doceditor/workflow_view.py
msgid "Reorder steps"
msgstr "重新排序步骤"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "{:.0f}s"
msgstr "{:.0f}秒"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "{}m {}s"
msgstr "{}分 {}秒"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "{}h {}m"
msgstr "{}小时 {}分"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "<b>Machine:</b>"
msgstr "<b>机器：</b>"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "<b>Connection:</b>"
msgstr "<b>连接：</b>"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "Job Sent"
msgstr "作业已发送"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "<b>Est. time:</b>"
msgstr "<b>预计时间：</b>"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "No operations"
msgstr "无操作"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
msgid "Calculating..."
msgstr "正在计算..."

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
#, python-brace-format
msgid " (+{tasks} more)"
msgstr " (+{tasks} 更多)"

#: rayforge/ui_gtk/task_bar.py
#, python-brace-format
msgid "{tasks} tasks"
msgstr "{tasks} 个任务"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Arc"
msgstr "圆弧"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py
msgid "Text Box"
msgstr "文本框"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Circle"
msgstr "圆形"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Rounded Rectangle"
msgstr "圆角矩形"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py
msgid "Fill"
msgstr "填充"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py
msgid "Construction"
msgstr "构造"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py
msgid "Chamfer"
msgstr "倒角"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/piemenu.py
msgid "Fillet"
msgstr "圆角"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Toggle Construction"
msgstr "切换构造线"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Delete Selection"
msgstr "删除选中项"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Horizontal Constraint"
msgstr "添加水平约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Vertical Constraint"
msgstr "添加垂直约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Distance Constraint"
msgstr "添加距离约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Radius Constraint"
msgstr "添加半径约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Diameter Constraint"
msgstr "添加直径约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Coincident Constraint"
msgstr "添加重合约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Point On Shape"
msgstr "添加点在形状上"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Perpendicular Constraint"
msgstr "添加垂直约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Angle Constraint"
msgstr "添加角度约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Tangent Constraint"
msgstr "添加相切约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Equal Constraint"
msgstr "添加相等约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Symmetry Constraint"
msgstr "添加对称约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchelement.py
msgid "Add Aspect Ratio Constraint"
msgstr "添加宽高比约束"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Cancel Sketch"
msgstr "取消草图"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Sketch Studio"
msgstr "草图工作室"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid ""
"Right-click background to draw, objects to edit. Double-click dimensions to "
"edit values."
msgstr "右键单击背景进行绘制，右键单击对象进行编辑。双击尺寸以编辑值。"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Configure the sketch name and basic properties"
msgstr "配置草图名称和基本属性"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/studio.py
msgid "Rename Sketch"
msgstr "重命名草图"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Finish Sketch"
msgstr "完成草图"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Fill Area"
msgstr "填充区域"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Chamfer Corner"
msgstr "倒角"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "_Sketch"
msgstr "草图(_S)"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/menu.py
msgid "Fit View"
msgstr "适应视图"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Font Properties"
msgstr "字体属性"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Configure font family, size, and style for text boxes"
msgstr "配置文本框的字体系列、大小和样式"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Font Family"
msgstr "字体系列"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/font_properties.py
msgid "Select Font"
msgstr "选择字体"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Enter radius or expression (e.g. 'width/2')."
msgstr "输入半径或表达式（例如 'width/2'）。"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Enter diameter or expression."
msgstr "输入直径或表达式。"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Enter angle in degrees or expression."
msgstr "输入角度（度）或表达式。"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Enter length or expression."
msgstr "输入长度或表达式。"

#: rayforge/ui_gtk/sketcher/sketchcanvas.py
msgid "Enter value or expression."
msgstr "输入值或表达式。"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Not found"
msgstr "未找到"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "UI Toolkit"
msgstr "UI工具包"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Graphics & Imaging"
msgstr "图形与成像"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "File Formats & Communication"
msgstr "文件格式与通信"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Report an Issue"
msgstr "报告问题"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Copy Version"
msgstr "复制版本"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Lead Developer"
msgstr "首席开发者"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "System Information"
msgstr "系统信息"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Versions of libraries and components"
msgstr "库和组件的版本"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Copy System Information"
msgstr "复制系统信息"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "Supporters"
msgstr "支持者"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid "People who donated to the project"
msgstr "捐赠给项目的人"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
msgid ""
"Special thanks go to everyone who has donated to support Rayforge! You keep "
"the coffee and the AI tokens flowing!"
msgstr "特别感谢所有捐款支持Rayforge的人！你们让咖啡和AI代币源源不断！"

#: rayforge/ui_gtk/about.py
#, python-brace-format
msgid "About {app_name}"
msgstr "关于 {app_name}"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "mm/min"
msgstr "毫米/分钟"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "mm/s"
msgstr "毫米/秒"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "in/min"
msgstr "英寸/分钟"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "in/s"
msgstr "英寸/秒"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "mm"
msgstr "毫米"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "cm"
msgstr "厘米"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "m"
msgstr "米"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "in"
msgstr "英寸"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "ft"
msgstr "英尺"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "mm/s²"
msgstr "毫米/秒²"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "cm/s²"
msgstr "厘米/秒²"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "m/s²"
msgstr "米/秒²"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "in/s²"
msgstr "英寸/秒²"

#: rayforge/shared/units/definitions.py
msgid "ft/s²"
msgstr "英尺/秒²"

#: rayforge/shared/gcodeedit/viewer.py
msgid "G-code too large to preview."
msgstr "G代码太大，无法预览。"

#: rayforge/shared/gcodeedit/viewer.py
#, python-brace-format
msgid "({line_count} lines > 20,000 line limit)"
msgstr "({line_count} 行 > 20,000 行限制)"

#: rayforge/app.py
msgid "A GCode generator for laser cutters."
msgstr "激光切割机的G代码生成器。"

#: rayforge/app.py
msgid "Paths to one or more input SVG or image files."
msgstr "一个或多个输入SVG或图像文件的路径。"

#: rayforge/app.py
msgid ""
"Force import as direct vectors. This is the default for supported files."
msgstr "强制导入为直接矢量。这是支持文件的默认设置。"

#: rayforge/app.py
msgid ""
"Force import by tracing the file's bitmap representation. Aborts if not "
"supported."
msgstr "通过描摹文件的位图表示强制导入。如果不支持则中止。"

#: rayforge/app.py
msgid "Set the logging level (default: INFO)"
msgstr "设置日志记录级别 (默认: INFO)"

#: rayforge/app.py
msgid ""
"Exit after importing documents and the editor has settled. Useful for "
"testing."
msgstr "导入文档并编辑器稳定后退出。用于测试。"

#: rayforge/app.py
msgid ""
"Path to a Python script to execute after the main window is fully loaded. "
"Useful for automation and testing."
msgstr ""
"主窗口完全加载后执行的 Python 脚本路径。适用于自动化和测试。"

#: rayforge/pipeline/steps.py
msgid "Contour"
msgstr "轮廓"

#: rayforge/pipeline/steps.py
msgid "Shrink Wrap"
msgstr "收缩包裹"

#: rayforge/pipeline/steps.py
msgid "Frame Outline"
msgstr "边框轮廓"

#: rayforge/pipeline/steps.py rayforge/doceditor/material_test_cmd.py
msgid "Material Test Grid"
msgstr "材料测试网格"

#: rayforge/pipeline/producer/raster.py
msgid "Variable Power"
msgstr "可变功率"

#: rayforge/pipeline/producer/raster.py
msgid "Constant Power"
msgstr "恒定功率"

#: rayforge/pipeline/producer/raster.py
msgid "Dither"
msgstr "抖动"

#: rayforge/pipeline/producer/raster.py
msgid "Multiple Depths"
msgstr "多深度"

#: rayforge/pipeline/producer/contour.py
msgid "Inside-Outside"
msgstr "内-外"

#: rayforge/pipeline/producer/contour.py
msgid "Outside-Inside"
msgstr "外-内"

#: rayforge/pipeline/producer/contour.py
#: rayforge/pipeline/producer/shrinkwrap.py
msgid "Optimizing path with arcs..."
msgstr "正在用圆弧优化路径..."

#: rayforge/pipeline/producer/base.py
msgid "Centerline"
msgstr "中心线"

#: rayforge/pipeline/producer/base.py
msgid "Inside"
msgstr "内部"

#: rayforge/pipeline/producer/base.py
msgid "Outside"
msgstr "外部"

#: rayforge/pipeline/stage/step_runner.py
msgid "Assembling step..."
msgstr "正在组装步骤..."

#: rayforge/pipeline/stage/step_runner.py
msgid "Storing step data..."
msgstr "正在存储步骤数据..."

#: rayforge/pipeline/stage/step_runner.py
msgid "Calculating time estimate..."
msgstr "正在计算时间估算..."

#: rayforge/pipeline/stage/job_runner.py
msgid "Storing final job artifact..."
msgstr "正在存储最终作业制品..."

#: rayforge/pipeline/stage/job_runner.py rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
msgid "Job finalization complete"
msgstr "作业定稿完成"

#: rayforge/pipeline/stage/workpiece_compute.py
#, python-brace-format
msgid "Applying '{transformer}' on '{workpiece}'"
msgstr "正在对 '{workpiece}' 应用 '{transformer}'"

#: rayforge/pipeline/stage/workpiece_compute.py
#, python-brace-format
msgid "Generating path for '{workpiece}'"
msgstr "正在为 '{workpiece}' 生成路径"

#: rayforge/pipeline/stage/workpiece_compute.py
#, python-brace-format
msgid "Finalizing '{workpiece}'"
msgstr "正在定稿 '{workpiece}'"

#: rayforge/pipeline/stage/step_compute.py
#, python-brace-format
msgid "Applying '{t}'"
msgstr "正在应用 '{t}'"

#: rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
msgid "Assembling final job..."
msgstr "正在组装最终作业..."

#: rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
#, python-brace-format
msgid "Processing final ops for '{step}'"
msgstr "正在处理 '{step}' 的最终操作"

#: rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
msgid "Calculating final time and distance estimates..."
msgstr "正在计算最终时间和距离估算..."

#: rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
msgid "Generating G-code..."
msgstr "正在生成G代码..."

#: rayforge/pipeline/stage/job_compute.py
msgid "Encoding paths for preview..."
msgstr "正在为预览编码路径..."

#: rayforge/pipeline/view/view_compute.py
msgid "Rendering vertices..."
msgstr "正在渲染顶点..."

#: rayforge/pipeline/view/view_compute.py
msgid "Preparing 2D preview..."
msgstr "正在准备2D预览..."

#: rayforge/pipeline/view/view_compute.py
msgid "Rendering texture..."
msgstr "正在渲染纹理..."

#: rayforge/pipeline/view/view_compute.py
msgid "Rendering complete."
msgstr "渲染完成。"

#: rayforge/pipeline/transformer/overscan.py
msgid "Overscan"
msgstr "过冲"

#: rayforge/pipeline/transformer/overscan.py
msgid "Extends raster lines to ensure constant engraving speed."
msgstr "延长光栅线以确保恒定的雕刻速度。"

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Optimize Path"
msgstr "优化路径"

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Minimizes travel distance by reordering segments."
msgstr "通过重新排序线段来最小化移动距离。"

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Preprocessing for optimization..."
msgstr "正在为优化进行预处理..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Analyzing and bucketing path segments..."
msgstr "正在分析和分组路径线段..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
#, python-brace-format
msgid "Optimizing segment {i}/{total}..."
msgstr "正在优化线段 {i}/{total}..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Finding nearest paths..."
msgstr "正在查找最近路径..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Applying 2-opt refinement..."
msgstr "正在应用2-opt细化..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Reassembling optimized paths..."
msgstr "正在重新组装优化后的路径..."

#: rayforge/pipeline/transformer/optimize.py
msgid "Optimization complete"
msgstr "优化完成"

#: rayforge/pipeline/transformer/smooth.py
msgid "Smooth Path"
msgstr "平滑路径"

#: rayforge/pipeline/transformer/smooth.py
msgid "Smooths the path by applying a Gaussian filter."
msgstr "通过应用高斯滤波器平滑路径。"

#: rayforge/pipeline/transformer/tabs.py
msgid "Creates holding tabs by adding gaps to cut paths"
msgstr "通过在切割路径中添加间隙来创建固定标签"

#: rayforge/pipeline/transformer/multipass.py
msgid "Multi-Pass"
msgstr "多轮"

#: rayforge/pipeline/transformer/multipass.py
msgid "Repeats the path multiple times, optionally stepping down in Z."
msgstr "重复路径多次，可选择在Z轴上逐层下降。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The name of the currently active coordinate system (e.g. 'G54')."
msgstr "当前活动坐标系的名称（例如 'G54'）。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The name of the current machine profile."
msgstr "当前机器配置文件的名称。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The width (X-axis) of the machine work area in mm."
msgstr "机器工作区域的宽度（X轴，毫米）。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The height (Y-axis) of the machine work area in mm."
msgstr "机器工作区域的高度（Y轴，毫米）。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The name of the current document file (if saved)."
msgstr "当前文档文件的名称（如果已保存）。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The minimum X coordinate of the entire job."
msgstr "整个作业的最小X坐标。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The minimum Y coordinate of the entire job."
msgstr "整个作业的最小Y坐标。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The maximum X coordinate of the entire job."
msgstr "整个作业的最大X坐标。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The maximum Y coordinate of the entire job."
msgstr "整个作业的最大Y坐标。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The X offset of the currently active WCS."
msgstr "当前活动WCS的X偏移。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The Y offset of the currently active WCS."
msgstr "当前活动WCS的Y偏移。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The Z offset of the currently active WCS."
msgstr "当前活动WCS的Z偏移。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The name of the current layer being processed."
msgstr "当前正在处理的图层名称。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The name of the current workpiece being processed."
msgstr "当前正在处理的工件名称。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The X position of the workpiece."
msgstr "工件的X位置。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The Y position of the workpiece."
msgstr "工件的Y位置。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The width of the workpiece."
msgstr "工件的宽度。"

#: rayforge/pipeline/encoder/context.py
msgid "The height of the workpiece."
msgstr "工件的高度。"

#: rayforge/doceditor/material_test_cmd.py
msgid "Add Material Test"
msgstr "添加材料测试"

#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Transform item(s)"
msgstr "变换项目"

#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Move item(s)"
msgstr "移动项目"

#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Resize item(s)"
msgstr "调整项目大小"

#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Change item angle"
msgstr "更改项目角度"

#: rayforge/doceditor/transform_cmd.py
msgid "Change item shear"
msgstr "更改项目剪切"

#: rayforge/doceditor/sketch_cmd.py
msgid "Change Sketch Parameters"
msgstr "更改草图参数"

#: rayforge/doceditor/asset_cmd.py
msgid "Rename Asset"
msgstr "重命名资产"

#: rayforge/doceditor/asset_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Delete Asset '{name}'"
msgstr "删除资产 '{name}'"

#: rayforge/doceditor/asset_cmd.py
msgid "Remove dependent item"
msgstr "移除依赖项"

#: rayforge/doceditor/asset_cmd.py
msgid "Remove asset definition"
msgstr "移除资产定义"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Import {filename}"
msgstr "导入 {filename}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Importing {filename}..."
msgstr "正在导入 {filename}..."

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to import {filename}. The image file may be corrupted or in an "
"unsupported format."
msgstr "导入 {filename} 失败。图像文件可能已损坏或格式不支持。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Import failed: No items were created from {filename}"
msgstr "导入失败：未从 {filename} 创建任何项目"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Import failed."
msgstr "导入失败。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Import complete!"
msgstr "导入完成！"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid ""
"⚠️ Imported item was larger than the work area and has been scaled down to "
"fit."
msgstr "⚠️ 导入的项目大于工作区域，已缩加以适应。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Export successful: {name}"
msgstr "导出成功：{name}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Export failed: {error}"
msgstr "导出失败：{error}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Object exported successfully."
msgstr "对象导出成功。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Failed to export object: {error}"
msgstr "导出对象失败：{error}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Cannot export: Document has no geometry."
msgstr "无法导出：文档没有几何图形。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Document exported successfully."
msgstr "文档导出成功。"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Failed to export document: {error}"
msgstr "导出文档失败：{error}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Project saved: {name}"
msgstr "项目已保存：{name}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Save failed: {error}"
msgstr "保存失败：{error}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "File not found: {name}"
msgstr "文件未找到：{name}"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
msgid "Invalid project file format"
msgstr "无效的项目文件格式"

#: rayforge/doceditor/file_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Load failed: {error}"
msgstr "加载失败：{error}"

#: rayforge/doceditor/layout/auto.py
#, python-brace-format
msgid "Could not fit the following items: {item_names}"
msgstr "无法容纳以下项目：{item_names}"

#: rayforge/doceditor/stock_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Stock {count}"
msgstr "毛坯 {count}"

#: rayforge/doceditor/stock_cmd.py
msgid "Toggle stock visibility"
msgstr "切换毛坯可见性"

#: rayforge/doceditor/stock_cmd.py
msgid "Rename Stock Asset"
msgstr "重命名毛坯资产"

#: rayforge/doceditor/stock_cmd.py
msgid "Change stock thickness"
msgstr "更改毛坯厚度"

#: rayforge/doceditor/stock_cmd.py
msgid "Change stock material"
msgstr "更改毛坯材料"

#: rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Add Tab"
msgstr "添加标签"

#: rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Clear Tabs"
msgstr "清除标签"

#: rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Toggle Tabs"
msgstr "切换标签"

#: rayforge/doceditor/tab_cmd.py
msgid "Change Tab Width"
msgstr "更改标签宽度"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Move to another layer"
msgstr "移动到另一图层"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Layer"
msgstr "图层"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Rename layer"
msgstr "重命名图层"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Toggle layer visibility"
msgstr "切换图层可见性"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Set active layer"
msgstr "设置活动图层"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
#, python-brace-format
msgid "Remove layer '{name}'"
msgstr "移除图层 '{name}'"

#: rayforge/doceditor/layer_cmd.py
msgid "Reorder layers"
msgstr "重新排序图层"

#: rayforge/doceditor/group_cmd.py
msgid "Grouping items..."
msgstr "正在分组项目..."

#: rayforge/doceditor/group_cmd.py
msgid "Ungrouping items..."
msgstr "正在取消分组项目..."

#: rayforge/doceditor/split_cmd.py
msgid "Split item(s)"
msgstr "分割项目"

#: rayforge/doceditor/split_cmd.py
msgid "Remove original item"
msgstr "移除原始项目"

#: rayforge/doceditor/split_cmd.py
msgid "Add split fragments"
msgstr "添加分割片段"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Paste item(s)"
msgstr "粘贴项目"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Paste item"
msgstr "粘贴项目"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Duplicate item(s)"
msgstr "创建项目副本"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Duplicate item"
msgstr "创建项目副本"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Add item"
msgstr "添加项目"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Remove item"
msgstr "移除项目"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Remove all workpieces"
msgstr "移除所有工件"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Clear Layer Items"
msgstr "清除图层项目"

#: rayforge/doceditor/edit_cmd.py
msgid "Add Sketch Instance"
msgstr "添加草图实例"

#: rayforge/doceditor/layout_cmd.py
msgid "Position at Point"
msgstr "定位在点"

#: rayforge/image/png/importer.py rayforge/image/jpg/importer.py
msgid "Failed to process image data."
msgstr "处理图像数据失败。"

#: rayforge/image/svg/svg_base.py
msgid "Could not calculate SVG metadata."
msgstr "无法计算SVG元数据。"

#: rayforge/image/svg/svg_base.py
msgid "Failed to prepare trimmed SVG data."
msgstr "准备修剪的SVG数据失败。"

#: rayforge/image/svg/svg_base.py
msgid "SVG contains no geometry or dimensions."
msgstr "SVG不包含几何图形或尺寸。"

#: rayforge/image/svg/svg_base.py
msgid "Could not determine valid SVG dimensions."
msgstr "无法确定有效的SVG尺寸。"

#: rayforge/image/svg/svg_trace.py
msgid "Cannot determine valid dimensions for tracing."
msgstr "无法确定描摹的有效尺寸。"

#: rayforge/image/svg/svg_trace.py
msgid "Failed to rasterize SVG for tracing."
msgstr "光栅化SVG以进行描摹失败。"

#: rayforge/image/svg/svg_trace.py
msgid "Failed to normalize image data."
msgstr "归一化图像数据失败。"

#: rayforge/image/pdf/importer.py
msgid "PDF file contains no pages."
msgstr "PDF文件不包含页面。"

#: rayforge/image/pdf/importer.py
msgid "Failed to process PDF image data."
msgstr "处理PDF图像数据失败。"

#: rayforge/image/pdf/importer.py
msgid "PDF page has zero dimensions"
msgstr "PDF页面尺寸为零"

#: rayforge/image/pdf/importer.py
msgid "Failed to rasterize PDF"
msgstr "光栅化PDF失败"

#: rayforge/image/bmp/importer.py
msgid "Invalid or unsupported BMP data."
msgstr "无效或不支持的BMP数据。"

#: rayforge/image/ruida/importer.py
msgid "File contains no vector commands."
msgstr "文件不包含矢量命令。"
